自己做天使

自己做天使

黃小平

2006年4月6日，在南非的比勒陀利亞，整個城市沉浸在哀痛之中。在同一時刻，所有的汽車都停下來長時間鳴笛；數万市民自發地站在街道兩旁，流著眼淚；連南非前總統曼德拉也在別人的攙扶下趕來了。

他們說，他們正在為一位天使送行，送她去遙遠的天國……
有一個女孩，從小就失去了父親。繼父是個酒鬼，經常打她、罵她，繼父的兒子也常常欺負她。她像一隻醜小鴨，受盡了屈辱和冷眼。
一次，她被幾個男孩追打，躲進了一座教堂。
她聽見一位老婆婆說:“天使就在我們身邊，每個人都有天使守護。”
小女孩氣憤地站起來反駁說:“這世上根本就沒有天使！我總是受人欺負！”

老婆婆撫摸著女孩的頭說:
“孩子，那是因為，你是上帝派來給別人當天使的。”

就是這句話，改變了小女孩的一生。她開始試著像天使一樣去愛別人，去幫助別人。繼父喝醉了酒，她為他端茶倒水；她對繼父的兒子也不再冷眼相對，而是見了面就親切地喚他哥哥；在同學面前，她也不再孤僻冷漠，總是向他們送去微笑、熱情和友愛。

漸漸地，她變成了一個討人喜愛的孩子，不僅贏得了繼父和哥哥的關懷，也贏得了同學們的友誼。她在愛和被愛中享受著生活的幸福和快樂。

後來，女孩選擇做了一名護士，因為在她看來，護士就是天使的化身。她在醫院做護理工作整整二十年。二十年裡，她不知護理了多少病人，對每一位病人，她總是用愛去化解他們的痛苦。被她護理過的病人，都親切的稱她為天使。最後，他所在的城市、所在的國家的人民都尊敬地稱她為天使。

2006年4月4日，這位名叫希羅的天使，因突發心肌梗塞而永遠地離開了她所愛著的人們。

她給這個愛著的世界留下的最後一句遺言就是：自己當天使去擁抱別人，要比自己被天使擁抱更幸福。

2006年4月6日，在南非的比勒陀利亞，整個城市沉浸在哀痛之中，在同一時刻，所有的汽車都停下來長時間鳴笛。數万市民相扶，站在街道兩旁，流著眼淚，連南非前總統曼德拉也在別人攙扶下趕來了。他們說，他們正在為一位天使送行，送她去遙遠的天國……這位天使就是希羅。

人們啊，聽見了嗎？在遙遠的天國，希羅的靈魂正在對我們呼喚：如果身邊沒有天使，那我們就自己去做天使。

國際佛學網

希望社會多d天使

阿彌陀佛

打飛機=做自己天使

手天使